\section{Численное решение краевой задачи методом стрельбы}
Краевая задача (\ref{finaltask}) решается численно методом стрельбы. В качестве параметров пристрелки выбираются недостающие для решения задачи Коши значения при $t = 0$
\[
\beta_x = p_x(0), \qquad \beta_y = p_y(0), \qquad \beta =\{ \beta_x, \beta_y \}.
\] 

Задав эти значения каким-либо образом и решив задачу Коши на отрезке $\Delta = [0,1]$ получим соответствующие выбранному значению $\beta$ функции $x(t)[\beta]$, $y(t)[\beta]$, $p_x(t)[\beta]$, $p_y(t)[\beta]$ и, в частности, значения $p_x(1)[\beta]$, $y(1)[\beta]$. Задача Коши для системы дифференциальных уравнений~(\ref{finaltask}) с начальными условиями в нулевой момент времени решается численно явным методом Рунге-Кутты 5-го порядка, основанным на расчётных формулах Дормана-Принса 5(6) DOPRI5 с автоматическим выбором шага (то есть с контролем относительной локальной погрешности на шаге по правилу Рунге). Для решения краевой задачи необходимо подобрать значения $\beta$ так, чтобы выполнились условия:
\[
p_x(1)[\beta] = 0,\qquad y(1)[\beta] = 0.
\]
соответственно вектор-функцией невязок будет функция 
\[
X(\beta) = 
\begin{pmatrix}
p_x(1)[\beta]  \\
y(1)[\beta] \\
\end{pmatrix}
\] 
Таким образом, в результате выбора вычислительной схемы метода стрельбы, решение краевой задачи свелось к решению системы двух алгебраических уравнений от двух неизвестных. Корень $\beta$ системы алгебраических уравнений $X(\beta) = 0$ находится методом Ньютона с модификацией Исаева-Сонина. Решение линейной системы уравнений внутри модифицированного метода Ньютона осуществляется методом Гаусса с выбором главного элемента по столбцу, с повторным пересчётом.

Схема численного решения краевой задачи методом стрельбы выбрана таким образом, что при отсутствии ошибок в программной реализации решения задачи Коши, найденный методом Ньютона корень будет правильным (без учёта погрешности численного интегрирования), даже если внутри метода Ньютона есть какие-то ишибки. Напротив, ошибка в решении задачи Коши делает бесполезным полученный результат, даже если всё остальное запрограммировано правильно и методу Ньютона удалось найти корень.

Исходя из этого крайне важен следующий тест части программы, решающей задачу Коши, на системе дифференциальных уравнений с известным аналитическим решением.
